香港仲用咸水沖廁算唔算過時

其實而家淡水咁充裕既情況下
根本無需要用咸水沖廁

個BEST ANSWER講得好好

(1) significant infrastructure (pipes, pumps and so on) would need to be installed
基建貴,用錢起咸水喉不如用錢起淡水喉

(2) seawater is more corrosive on pipes and fittings
維修費貴,成日爆咸水喉,馬桶個D又會整D好易壞

(3) toilets represent a small fraction of water use.
沖廁水只係用好少水

港共迫你維修大廈果時原有係淡水都要變咸水沖
夏天d水臭嫁

我用開燉湯沖

而家香港有80%係用海水沖廁
問題係淡水技術愈黎愈高
根本唔使用咸水沖廁
而用咸水沖廁既地方根本好少

習慣倒老母碗湯落廁所沖廁

痛快

用閪水沖

由細到大都係用淡水，呢幾年唔知點解冇啦啦轉左用咸水，乸到d喉 水箱又黃又啡又臭

你引一個不明來源嘅論壇就想一下KO咸水沖廁未免少咗啲說服力，你係咪唔記得咗香港係得水塘，要由東江買水。唔用咸水沖廁要沖多幾多淡水你知唔知，一次沖都冇左幾kg水，香港7百萬人一人每日一次 X0.8條數都好大

點解日本D廁所就算係馬桶都好乾淨
其中一個問題就係咸水沖廁問題

乜原來廁所水係咸水

知唔知買落嘅東江水有幾多排咗落海

有啲係

似係從海水

東江水一年倒走兩成
同時香港完全有條件行海水化淡去增加/取代東江水
雖然海水化淡貴過東江水水價兩至三成
但問題係東江水一樣要做TREATMENT
計埋其實差唔多
而且東江水係按用量比錢
根本無需要因為錢而用海水去沖廁
一年維修咸水喉仲用得多錢

用淡水沖廁嘅後果

bs狗

點樣知自己廁所係淡水定係鹹水？

飲啖咪知

料大廈公共水箱無蓋好 動物溺死滋生活蟲

講到尾都係管理問題

咸水好似會少啲菌？

倒錢冲廁，白鳩痴！

原來係咁

比原因買多d 水? 請問邊個官會批起海水淡化?

睇你大廈洗水缸張通告啦

海水用黎做冷卻就夠
不過你呢個諗法會令一街賣PVC喉同閘掣嘅舖頭坐晒貨

東江水=屎水

每年倒走既水,應該都可以COVER到沖廁條數
香港海水沖廁條數點解咁大,好多係因為咸水喉滲漏.爆喉走晒

你用淡水沖 政府咪再同大陸買多d 放心一定好多借口 到時一定俾更多錢出去
如果決定到政策既 到時都係海水化淡啦 又會唔夠水用 所以有無得決定都好 咸水沖廁都好似係最佳選項

英式海邊城市特色

咁鐘意用淡水，一係過關，一係等到2047可能就轉晒

諗返起之前有個新聞
有人投訴沖廁水唔鹹

雖然係頭條新聞 但都睇住先

鹹水黎

睇下水箱有無沙未知囉

咸水沖廁只係當年應對中共封城既權宜之計
根本唔係長久應對之法,淨係維修都唔知要洗多幾多錢
世界絕大部分地區都係用淡水沖廁
無記錯新加坡都研究過用咸水沖廁減水用量
但放棄左根本唔可行

sor 係kknews每日頭條

成個上水都無鹹水

因為香港冇化淡廠呀政府唔撚比你起

咸水先好呀傻閪

即係其他國家係用淡水?
日本台灣英美?
有冇數據?

有蟲又點，你飲廁所水呀大陸仔

你覺得香港係根據 理智去 行政？
如果係咁你諗既野 可行掛 但海水化淡成本高 產量低
你覺得咸水維修仲係優先要處理？ btw 香港已經行緊咁 一時三刻點變 分區更換？ 未爆就換 會唔會浪費？ 更換水管有成本 海水化淡既又有成本 明智？

用鹹水沖有咩所謂

你係GOOGLE 搵seawater flsuhing全部都係香港黎
日本台灣因為天災廁所用水一定要淡水
英美 STANDARD都係淡水

日本台灣真係有機會要飲廁所水
因為天災問題

確應過係咸水，唔好問我點解知

住北區嘅支那蝗邨先會用淡水沖廁
究竟邊個係大陸仔呢?

香港用海水沖廁係領先全球咖
唔識就返支那啦傻鳩

咸水系統維修費遠遠大過水費

諗起之前有巴打開po話用開廁水黎拖地

原本設計係用淡水
改撚左做咸水整到仆街 最後用食水黎沖廁
用食水沖廁成個月屌你老母諗起都嬲

正唔正

日本人原來所有廚餘包括湯水、茨汁食剩都唔會倒馬桶，只係洗滌槽去水位慢慢流走，啲渣再篩走放入垃圾桶 !

屋企棟樓呢排唔知做咩要轉咸水沖廁
明明已經屌咗老豆好多鑊好地地用緊淡水做咩轉咸水
喉又易壞泵又易壞

仲可以殺菌

住緊舊樓?

你老豆成棟買咗?

你打開個馬桶水箱就明
維修貴到仆街
爆一次咸水喉唔止條喉
比咸水掂到既野好快就會收皮

用咸水沖廁個馬桶望落會冇咁濁

我都係咁
其實咁樣最方便

公屋撚表示淡水水費好貴
維修政府負責關人鬼事

公屋又贏

有無人用廁所水養魚

因為倒左落馬桶油漬好難清走，之後令大小便漬更易食附，繼而滋生細菌及黃色霉菌漬 !

點解沖廁好少水?
你又點睇公廁定時沖廁嗰種消耗?

仲使問

其實海水化淡個技術同東江水個水價縮到無2成至3成咁多 東江水加價加到最快追到海水化淡
同埋東江水唔係按用量
佢哋每幾年deal一次 叫一個統包制形式賣水 姐係你用唔哂係比咁多錢 用唔哂又係咁多

因為香港自己海水化淡就快夠用
所以既得利益者要增加淡水消耗保住東江水合約

最簡單方法你搬去日本

屌, 天水圍本身全區包括公屋在內都係淡水沖廁
唔知做咩撚嘢事夾硬要轉海水, 一開始嗰陣臭味大撚到傻, 用到依家陣味唔知係慣咗定點無咁覺

用海水優勢一樣都冇講過
樓主好打極有限

例如?

自己駁淡水唉去水箱

唔係 係由淡水換成套咸水系統
整左好撚耐仲要有黑色蚊仔係D水定渠走出黎

淡水沖既話水費貴

我反而覺得淡水好浪費 既然香港近海用鹹水有乜問題 屋企咁多年用鹹水除左間中換下沖水掣 唔係好覺有咩問題

你唔講埋非洲，呢度香港呀，香港有天災

其實聞得岀
試下沖2次空廁 陣鹹水味就會岀

根本香港用45億買東江屎水，支那屎水用嚟冲廁係最正常不過！

用鹹水相對嚟講係浪費.

嗡乜尻呀，話你飲廁所水呀柒頭，口講就領先，但西方國家sorry,全部用淡水，啲窮閪冇化淡廠先用海水

我都係咁做
之前喺hall到第一次見到人倒渣落廁所
呆咗佢話屎都沖得走點解唔倒埋啲渣落去

其實全球水資源根本唔足夠
淡水只係佔2.5% 大把人冇淡水用
用海水化淡成本高 產量少 根本唔夠香港人用
海水沖香港算係咁
唔好講東江水浪費幾多 呢個係on9香港政府捐錢翻大陸

點解仲未有環保撚入黎講野？？？？？啲環保份子呢？？？

優勢咪用少啲淡水，但你要起成set water system for 海水呀屌你老母

加一 香港本身淡水水資源
長期都係靠東江水同個幾個水塘 以香港人用水量 再用淡水沖廁真係好重負擔
海水化淡成本高產量少 但係重會用好多能量好將海水轉淡水 其實都係得不償失

大部分地方係，鄉郊好多都仲係淡水

用海水化淡成本高 產量少

你呢句20年前就啱用，更新下你個豬閪腦啦

原來係傻鳩一名

支那就用淡水沖廁啦，50年代開始嘅嘅港英德政，你班支那畜實唔高興

海水化淡成本比較（港元，每立方米）
香港 12.6
新加坡 3.822
以色列 3.9
阿聯酋 11.7-15.6

香港與新加坡買水狀況比較（港元，每立方米）
香港 9.3
新加坡 0.06

全世界應該得香港係咸水沖廁

我老母住個幢就係咁
以前係淡水
依加係咸水
個廁所有陣味
以為係兩老老咗唔冇咁注意衛生
問先知原來轉咗咸水

有次幫佢地整廁所
一打開個貯水箱勁污糟

用淡水沖廁，到時收你水費又點睇？台灣淡水沖次都收你水費

買水根本冇得比
呢個政治舉動黎

同埋你cap呢個重點係咩

咁咪比,比得幾多

sor,得啲柒咕碌國家先會用海水沖廁，包括閣下最愛嘅中國

住港島但係用淡水沖廁我又唔覺自己住緊鄉郊喎

新加坡貴成五百倍都要行海水化淡
同其實海咸廁一樣要用能源

得香港同新加呢兩個共狗爪牙用咸水

係，因為好多微生物十萬個壞處，不過港共like

我寧願佢用咸水喇咁
如果以你諗法係岩
但個正苦離晒地根本
你用東江水沖廁
係比正苦有位入
因為要東江水沖廁，所以要再買更多啲東江水

英國起落㗎喎

大陸人都唔覺自己冇自由

海水消防喉都係全球少有
因為英屬香港政府怕制水影響公共衛生同安全
所一方面發展海水化淡(樂安排)同海水沖廁/滅火

咁後來有咗支那東江屎水，就一切都變晒，仲養咗好多人出嚟覺得全面倚賴支那東江水就夠，最多做海水化淡，但忽略咗減低用水量，例如用海水同再造水(新加坡同中東會用處理過嘅廢水，或者雨水渠收集嘅水嚟沖廁，香港處理過嘅污水一樣達到沖廁要求，不過因為觀感問題倒晒落海)

嗰條友弱智，不用理會

你無諗過廁所長期漏水？

新加坡點解要用海水化淡係個陣佢哋獨立出黎
驚馬來西亞會斷佢地水先加大力度用海水化淡 去保持自己水資源咋
香港都有條件咁做不過呢個愛國政府唔會做

海水化淡講緊係中東用核能推動24小時咁化淡 同用咸水個能源差好遠

係呀係呀，但係港府reject海水化淡架柒頭

有味就唔覺
不過淡水轉咸水沖廁之後馬桶個水箱成鳩日要換塊膠片就真

連香港點發展都未撚知

1996年立法局文件:

海水喉呢樣又係同海水沖廁一樣垃圾，救完火，火場內所有野都玩完
但冇記錯，而家海水喉已經好少，轉哂淡水救火

樂安排邊個起咖支那仔
唔識就返支那啦

只可以話支那成功用東江屎水馴化咗香港人幾十年

香港衣家=繁體支那
支那国係落後啲㗎喇

支那淡水沖廁喎

淡水轉咸水真係好大分別，又啡又黃有積咁

做咩咁話自己呀，支那香港人，你地支那香港市政府唔起化淡廠其實係好事，因為你班支那人唔配擁有新科技

目前，香港的海水供應網絡已覆蓋大約八成半，每年節省2.7億立方米食用水，相等於三成的食用水用量。

仲有一成點搞先

淨係9up話維修貴
貴幾多先，冇數據又出黎叫討論
不如講下換哂全港個供水系統要幾錢啦

扮乜撚，支那香港市，你真係當香港唔屬於中國

香港所有用水有15%以上都係漏走左

喺到問非所答，哥仔你係咪冇數據鳩吹，

海水可以要黎養魚

信政府就抵你班陷家產生生世世做支那腥港人

奇怪既係連登仔好想用咸水沖廁

Agger

年年都有新聞報有幾多東江水冇用，排左出海，不過大陸報紙應該冇報

救唔救都玩完架啦

因為海水救火有機會影響埋結構
所以咸水救火一樣係權宜之計

你果然係支那腥港人嘅智商

我覺得用淡水ok喎
咁現實係
呢個垃圾正苦唔會停止用高價去買支那屎水
唔會有長遠計劃去減低對屎水依賴，更加唔會起海水化淡

咁用屎水沖廁有咩問題

我屋企係淡水 所以裝到啲日本廁所板洗眼仔

北區用淡水沖廁架

所以香港好多人唔用腦諗野，你用淡水要再比錢政府，政府當中比啲承建商cap幾多水無人知

聞廁所水

點解咸水冇蟲既?

鹹水
條喉舊左漏會好煩
牆身同鋼筋都收皮

起都未起好，講到就快夠完
將來起好都係佔全港5％ 供水量

唔講乜，講緊面家新界鋪咸水喉
一個區域都十幾億
而且爆親/爛親既喉多數係咸水喉
爆一次又成千萬

Quora 都叫不明來源嘅論壇

爆喉都係換喉，水制配件
呢道唔洗一次成千萬掛

我知 我有睇 但政府會唔會同你講 岩呀 橫惦都排出海 不如拎著沖廁 ? 到時一定講 因為咸水沖廁唔好 為左長久利益 港府向大陸購買更多東江水 合約是現時價格幾多幾多倍 同時因為環保問題 大陸要求每立方多收幾蚊 但為左xxxx 都係買左 依個就係香港政府會做既野 屌 又要俾多d 錢送上大陸 我意思係咁呀

無撚有錯 政府恨不得送多d 錢上去 宜家d 人幫政府諗埋計 好波

water system成本？
淡水沖廁成本？
9up？

咁撚咸，蟲都死鳩晒啦。

太過鹹又真係蟲好似生存唔到

osmosis抽走蟲身體入面既水分

利：Bio及格

不學無術真係可怕不過唔緊要，留返喺中國香港市，唔好出黎害人

用唔用淡水沖廁都會加你價架啦你唔買多啲水，咪整個人工島計劃比你囉

樓主個假設係淡水充裕

淡水係香港歷史上都經常有短缺嘅危機，對上一次制水係1981年。本身嘅計畫係慳得就慳，因為同中國買水始終有政治風險，應該係要喺本地做得最大程度嘅自給自足。再者，50 60年代香港嘅主要經濟係輕工業為主所以儘量減低珍貴嘅淡水係沖廁嘅消耗以令到工業供水更加穩定係有經濟誘因。

而家因為冇咗工廠淡水需求低咗再加上東江水嘅供應，淡水資源係充足咗，但係難免將來唔會有缺水問題出現。尤其早幾年都吹風話而家東江流域一帶發展蓬勃，仲特別供水俾香港係恩賜，所以係呢度始終有個risk。

現代海水化淡用RO，係已經平咗好多，但係以港共嘅做法似乎都唔想香港有更大嘅本土自給自足。
另一個問題係重新route過供水系統用嘅錢更大，既然現時嘅系統冇乜問題咁不如唔好轉算。希望答到你

但我真心唔明 爆咸水管有幾經常 同影響幾大 食水就話浪費姐 咸水真係唔明問題係邊 香港d 舊樓 五六十年果d 都未大爆 要咁早擔心咩真係要

平時小便當沖廁

點整到成千萬？？？ 舊咸水管 幾時換新？ 定舊管淡水咁？ 要換又要用幾多錢？

倒落馬桶如果有餸跌落去就會彈到啲水周圍都係
又驚塞廁所
用個篩隔住倒落昇盤就最簡單

淨係維修到唔知洗多幾多錢->可以係1蚊，又可以係100億。無數據、論證既口水野建議少講為妙。

新加坡話唔可行，但香港做到左，咁係咪代表新加坡錯左？你講完又無包番個底比結論

爆咸水都冇問題你去海灘游水睇怕都係啲唔沖身嘅人

淡水咁充裕
此post已經可能收皮

笑撚左，你夠冇數據，垃圾一條香港夠做到暗角打人，一定係其他國家落後

唔會係你屋企入面爆呀ma 爆左咪關水喉 地政會去搞嫁啦 立稅人d 錢真係咁用咩

以前係淡水的

唔好癲啦 東江水合約40億一年
保證晒香港人飲水來源
賣塊地都唔止40億啦深圳

唔好傷媽咪嘅心好唔好
媽咪愛你

淡水可以飲用而咸水唔可以取代。

買左藍色果舊野放入水箱，馬桶長期都好乾淨白雪雪

長遠黎講海水化淡係平過東江水，因為個技術會愈黎愈純熟成本都愈黎愈低。係政府班仆街要送錢比中共所以當年先唔支持海水化淡，我深信香港人嘅頭腦會做得更好

廿幾年樓剩係換過一次閘制

屌你知唔知個重點喺邊

個重點係個濕鳩政府唔撚比起海水化淡廠啊！

你估爆左你屋企仲有水沖廁咩，用下個豬閪腦啦，出面爆就唔關你屋企事，黑警打柒啲後生仔又唔關你唔怪得之香港人連工都唔罷扮盲，成撚日以為唔撚關自己事，維修啲錢邊度黎

我真係間唔中聽過爆咸水管 根本唔覺得係咩大件事到 要去改變一個用左咁多年既習慣 真係好嚴重到唔轉唔得咩 真係睇唔到 btw 你用示威黎比 真係二碼子既事 咸水淡水 唔係一d 好一面倒既絕對事 我覺得好壞幾有支持論點

原來爆得多就唔係問題，咁大陸啲問題都唔再係問題呢位中國香港市嘅市民，你logic非常好，睇黎你都習慣左冇份選特首

唔係爆得多 係好少聽有爆 你講左咁耐 我就聽到 長久唔好 遲下會貴咩咩咩 但真真實實既 大影響 我睇唔到 同埋咸水無寄生蟲問題 又點睇？ 理想主義係好 有資源 我唔想用東江水添 但問題係 世界上好多野都稀少 有錢用左係咸轉淡到先？ 係都醫療住屋教育先啦 真心睇唔到關咩特首事 你覺得你可以選到咩？ 立會都無 特首 ? 唔知可以講天真定太理想

屌你老母，個撚個講寄生蟲都唔知做乜尻，你而定拎黎飲呀?定洗屎眼呀?有冇邊單新聞講有人屙屎比寄生蟲入侵
你話海水沖廁冇大影響，咁你又覺得淡水沖廁點樣影響你生活，你feel到啲咩

短期成本貴左

同埋 你知道沖廁d 水會彈起嫁呵？ 有寄生蟲隨水彈起 你個廁所咪好污糟囉 咪好易入到口囉 點解你咁傻西 咁撚蠢 上面俾人屌撚到震 都係一句支那人咩咩咩 你以為反共就講咩都岩？ btw 你屌你老母好啦 寄生蟲生上腦眉傻仔

海水化淡全球有35個國家都有，
海水沖廁全球得3個城市用緊。
一撚定係香港科技發達啦，1950年用到而家

跟本海水沖廁就係失敗既產物
淨係維修同一爆渠就含晒撚既風險，已經唔明點解要用

平？香港人會無錢咩？
方便？可能係既，但用家咪又係一個沖廁制搞撚掂，關你撚事咩
寄生蟲？跟本唔撚關事，淡水有問題既就全世界有問題啦On9

中國幾乎絕大部份都係用淡水沖

歐美內陸可以去邊搵海水黎沖廁
可以直接比較嘅咩

熱定凍？

真正應該做嘅係grey water recycle

海水化淡，同海水沖廁有乜野關係？
利申，支持搞海水化淡既

鹹水係當年應付天旱嘅方法
當年連飲都唔夠飲，仲話攞去沖廁？

你老豆就窮呀
香港以前玩過海水化淡
但嗰陣認為成本太貴唔化算所以廠都拆撚埋

終於有正常人出現

我諗將軍澳呢個應該係淡水化鹹廠頂喇

最好用淡水沖再買多啲東江水

好奇怪唔明點解連登仔竟然會支持咸水沖廁

支國大部分人食飯，係唔係香港人唔應該食飯

你個死仔

爆一次
要打交通，掘地換，再backfill鋪番條路
全部emergence
工程加行政成本過科萬有乜出奇
全部都係用咸水沖廁既無形成本

方便筆黎飲

你真係唔識公共財政
每年四十億好多係因為每年都有
塊地只可以賣一次

每年保證收入確保長期公共服務開支
賣地收入時高時低只適合用於一次注資嘅項目

"成本太貴唔化算"
所以咪話香港係窮閪囉

仲要一係爆咸水，一係爆屎水

冇派卷 不了

佢地冇源海地區嘅，豬閪。
冇得比較你就死返出去

grey water recycle 係最唔普遍嘅方法

係架，兩樣唔相沖架，但個濕尻政府二選一

成個國家咁大, 唔通起百幾個中轉站抽海水咩

你買唔買多啲都係咁嘅價錢架啦傻仔，搵個藉口加你價有咩咁難，你反對到咩

收皮啦水壓，你當啲工程師計都冇計就合埋眼盲選隻pipe黎用

優越感囉，見水務署打香港嘅咸水沖廁領先全球就打哂J, 1950年用到而家，同仲J緊香港港鐵好先進嗰啲傻尻一撚樣

全球得你地源海，原來東京玻豬港豬霸哂源海地區

水制開太大都比你諗到班工程師都唔洗撈啦

成龍

起唔起人工島都會搵藉口用成千億
都唔明反對黎做乜

其實淡水咸水都會腐蝕
只要係行水就會老化
而所謂老化 其實係好撚好撚複雜既野
剩係讀書學果陣已經講緊分左十幾種可能發生既喉管腐蝕方式
只係海水較容易老化咁解
而解決方法其實係有好多種
唔一定要淡水沖廁先解決到問題

其中一種就係用料上既提升
其實而家水務署都行緊轉硬膠喉供水
硬膠喉既好處係唔會通電
唔會通電既物質係對抗老化係有好大幫助
因為所謂老化 有一部份係源於電偶腐蝕

按而家最新既資訊黎睇
我覺得冇迫切性搞淡水沖廁
海水唔係沖唔到廁 點解要用淡水沖
淡水夠都仲好 個天唔落雨 大陸唔比水你
到時你揾乜黎沖
到時唔係你話禁粒制就轉番海水架啦
講海水過濾
海水過濾咪又係多舊野維修保養
仲要浪費能源黎做濾水
即係我明明用咸水沖都冇問題
不過硬係都要買堆過濾番黎
搞淡水沖廁先沖得舒服

唔係唔得 冇意義咁解姐
當然講長遠發展
例如大廈自己屎水回收再用
淡水係有利過咸水
不過果d就另一個topic啦

幾時會夠用？ 已知暫時起一個 供應5%水

Pin呢個

你老母係楊明？

減低用水量，同再造水先係出路，只要壓低用量，就唔洗買咁多東江水，又唔洗花錢起海水化淡廠

係呀，所以我冇反對，又冇權投票，政府又唔會聽民意，wfc

咪撚戇鳩啦香港好多樓用淡水沖都冇呢個問題

其實而家淡水咁充裕既情況下
根本無需要用咸水沖廁

=>呢個想法已經有問題.

淡水充裕就不用買水.
沖廁其實對第三世界係好奢華.
仲要用淡水??

其實你知唔知,全世界好多地方缺少清潔淡水供應??
其實廣東地區. 近十年亦試過1,2次制水.

咁係你啲喉有問題，你自己選擇放棄用水嘅權利，但我唔會

真係有,係水pump同濾水器要注意

好耐之前, 米有節目小九間賣魚既.
用廁所水養魚!!

話說陳晚我打緊LOL個陣
我老母無端端捧碗湯入黎叫我飲左佢
咁打緊LOL又點分神飲湯 咁咪話一陣飲
點知我老母5分鐘入黎煩我一次
最後我頂唔向左走向右走順係佢面前倒晒佢碗湯落廁所
跟住佢眼濕濕扮委屈咁沖廁 我心諗你一開始唔好咁煩咪得囉 你逼我飲我就係都唔飲呀你吹咩

我見佢地如果d液體廚餘油份多, 會用d化學劑凝固變成固體先dump, 日本垃圾處理真係做得好好

已封鎖會員 - 屌爆連狗屎忽

地球之友

巴打呢篇都算係潮文黎

第一句個assumption 都有啲問題啦 淡水充足都講得出

係

sor第一次睇

傻西
人地高雄想學都做唔到

你on9?
佢地撚有飯食咩 食草咋

只係單純以環保角度鳩up
佢地口講想做,但一世都唔會做
因為用海水沖廁呢樣野
根本無好處

根本就好充足
年年倒水
水塘蒸發走晒無人理

海水淡水沖廁都可以引發個post世界大戰

你再睇下同大陸個分水協議
到期嗰陣就真係碌撚
港共依家又唔搞海水化淡
到時真係比人摙住春袋

擺明專登俾個春袋人揸住
你再去濾水廠望下
啲東江水同坑渠水無乜分別

一般水箱容量12-15公升 為方做連數 當15公升
當一個三人家庭 每日 早午晚去三次廁所 ，一日就沖9次
每日就135公升，一個月30日就4050公升，4個立方米
一季四個月就16個立方米，其實呢度已經好多水。
香港每人每日用水 先差唔多100升，
每日去3次廁所 都多50%。

仲有個大問題係 出街去廁所都要收錢
唔講下下都返屋企先去咩

實際上 喺香港不論咸淡水爆喉嘅最常見原因就係果區嘅pressure reduction做得唔好
香港地勢多山多高地 所以有好多地方要用比其它城市高嘅水壓去供水
但同時唔少相對地勢低嘅地方會因為咁出現水壓高過條喉capacity嘅問題 如果喺果啲地方reduction做得差就會好易爆喉 呢個係咸淡水都會面對嘅問題

正如你所講 用乜嘢喉工程師係會計過數
例如咸水corrosion勁呢啲因素一早係揀用乜嘢喉同coating果陣已經考慮咗 例如依家新換嘅咸水喉通常都用非金屬嘅PE喉嚟做

呢層我就唔知，但都有可能，可能固化方便回收，油脂可轉化回去油脂就…例如番梘！？

環保撚 vs 衛生恐懼撚

因為咸水唔收錢

用尿沖尿？

利申唔係住市區，日日都係用淡水沖

Quora 又名英文版知乎

多數原裝水箱配件設計畀淡水用，你買雜牌名牌都奶野，要換配件

識野師傅都會換左福馬上水+wdi沖水

即叫即沖，效果最佳

呢十幾年廣東都乾旱過好多次
只不過支那用大躍進思維，寧願支那無水都要打爆香港嘅水塘收足錢，大家先唔覺

難保過多幾年支那連打爆香港水塘嘅能力都無，到時就仆街

所以英屬香港一直都發展海水沖廁，即使無旱災問題嘅8-90年代，因為大家都明白「支那人是最不可靠的」

伯母都咁嘅年紀仲有咁多
家山有福

其實覺得咸水沖廁係好既
可唔可以提出下歐美日本台灣有邊個先進國家係用咸水沖廁/落實轉咸水沖廁
先進國家沿海地區都唔用咸水沖廁
但連登仔堅持係德政

個post咩數據都無 點討論

淨係話沖廁 「應該」用好少水點點點，
所以用淡水沖廁咪得囉。

如果全港都用淡水 知唔知要同大陸買多幾多水
又或者起多幾多海水化淡

又有冇睇收費問題？屋企可能只係多百幾蚊每季
但變相 可能出街所有廁所都要收錢 唔係人人都接受到

上兩年就支那寶, 唔用就落後.
今日就淡水沖廁, 唔用就過時.

利申聽都冇聽過
係呢個論壇講嘅野就等於有公信力？咪搞笑啦，都唔知咩人出post ，如果佢亂up幾句，邊個知呢？
起碼都攞份journal先有啲說服力，你咁同我引連登講話美國大選一定存在舞弊有啲咩分別？

一個月4個立方米
講緊都係十幾蚊用水用得勁d就廿幾蚊

多過你沖涼

現金全世界都用緊
但咸水沖廁咁弱智既野全世界除左香港仲有邊到用緊
巴打可唔可以提下我

重有退伍軍人症

但已經佔平均每人每日用水量既50%
水費咁平因為政府有資助，
東江水每立方成本9蚊，海水化淡成本12蚊

變固體咁勁我都只係廢油會落D洗衣粉加水撈均先倒，防止廢油積聚塞喉。

你不如又睇吓你講嘅地方有邊個嘅水資源係比別國揸住春袋

香港行海水沖廁嘅年代，因為再生水嘅技術未成熟（唔時連抽水馬桶都唔係家家有，要提升公共衛生就要普及水廁，而用海水似乎可以一次過解決公共衛生同缺淡水呢兩大問題）

其實香港都普及緊用再生水沖廁

香港其實只係用緊上限85%嘅東江水，仲有大把位可以走盞
而且用幾多水都係要交足8.2億立方米嘅錢，唔用嗰啲都唔會慳咗

一方面又想唔倚賴東江水
一方面又覺得有東江水，唔驚

好矛盾喎

新加坡
打仗咁濟都唔用咸水沖廁
而家新加坡都玩再生水
起碼唔會好似咸水咁大破壞力

我講多次，水壓係完全計過withstand到，係安全範圍內先會approve, 除非係人為計錯數，如果排除呢個原因，只會得喉管老化，同其他外在因素(喉管品質，外在壓力/腐蝕，工程/水土流失引致喉管移位).
而你上面所講嘅水壓高過capacity只會係以上原因嘅後續連鎖反應，唔會係主因。
如果係主因，就會變相係人為計算出錯，物料或安裝有問題。
上面全部原因都會發生喺咸淡水管，唯一差別就係咸水腐蝕係快好多，就算有coating都只係減慢腐蝕。

係囉，你個reply點解冇journal

東京，新加坡，好難搵架，咁多個城市，得3個用緊。
你都係問返海水化淡咩國家用緊，會易答啲，成35個國家，尻嗡都中

新加坡廿一世紀先開始用再生水喎
香港一樣有用嚟沖廁， 只不過普及得慢，因為再生水仲可以用嚟灌溉同清潔，呢兩樣海水取代唔到

佢老豆李嘉誠

流動既水點會有退伍軍人症

東京都幾肯定係無
係唔知邊個on9 source黎
因為日本廁所用水規定一定要全用飲用水

人地計數果個assumption咪就係減撚咗壓果個數囉
如果個zone本身有PRV但壞咗又或者有特定cut-line俾人開咗咪會爆數囉 唔識你就咪撚衝出嚟柒啦

老化當然會係問題 但現實係pressure control做得差新喉都一樣可以爆啊

即係新加坡之前都係淡水沖廁
咸水研究完唔值得搞infrastruture 去搞

呢個post 同 何不食肉靡
一樣咁離地 有咩討論空間

新加坡被踢出聯邦之後一直有用馬拉嘅水
點同二戰後人口暴增，同埋同共匪斷絕來往嘅香港可比

聽水電佬講過，好似香港大部份都用淡水沖。唔知真定假。

假，大部份用咸水
小部分 用淡水

仲衰，少一個

香港大部分地方用咸水沖廁
幼稚園好似都有教

大西北幾乎九成係淡水
轉緊咸水

東江水聽講年年都用唔到最低消費個額

咁你想香港一世倚賴東江屎水?

應該係話 每年香港只係用到上限既8-9成，有1-2成白俾錢

算，建議樓主即該畀錢政府renew成個system

樓主不如計下全港轉淡水 要 同大陸買多幾多水 又或者 要起幾多個海水化淡先 開po

咁咪唔係pressure control做得差嘅問題啦，你都識講係有valve壞左，呢個咪主因囉，然後引致下游水管壓力過高，即係水壓過大係後因呀豬閪，你不如賴水管廢，屌你老母，前因後果不分，柒下柒下。
即係本身個system design冇問題啦

海水化淡一早批咗撥款不過一直拖住唔開工
就算起咗出嚟第一階段都只係Provide到全港每日耗水量5%，第二階段10%，再加埋香港水塘水都唔夠用
係人都知海水化淡技術會成熟，會擴展，但係中間會有個過程，香港人都要共同承擔個化淡成本，水費貴咗你老母都會屌；點分配又係一個問題
諗嘢可唔可以唔好一係撐一係反，現實執行上好多嘢要諗，你估玩Sim City？
就係因為要做先要諗，唔做嘅話我諗到有外星人嚟教我變無限水出嚟都得

誠哥都曾經想引入以色列海水化淡技術，佢有錢有技術有人脈基本上係成個配套送畀香港咁滯，最後都係要停
爬又唔得，衝又唔得，不如你教我點做？

你想唔倚賴都要畀個Plan出嚟，全香港人都唔想倚賴上面，只不過現實係你唔會突然間發現到一個新嘅Sustainable water supply
我呢啲唔叫矛盾，係叫Practical
淨係諗齋講我都識

最後如同我上面所講一樣，你用多用少都係交足8.2億立方米嘅錢
叫你試吓諗你用少咗嗰忽可唔可以彌補到淡水沖廁嘅用量，就叫「有東江水唔驚」？
你幾時先可以用吓你個腦思考？

笑左，咁個咸水系統你比哂錢架

成蟲都係入面

講錢既
而家新界用緊淡水沖廁轉咸水沖廁每個工程都係用億計

唔係舊樓?
1960年代以後後獲水務監督批准的樓宇水管工程，均已採用抗海水侵蝕的物料，可用作沖廁供水系統，因此使用海水沖廁對內部供水系統的維修應無特別問題。

1. 淡水充裕
你應該係生活係平行世界 無論係全世界定香港自己 淡水都係不足 唔係你都唔洗含東江水

2. 咸水基建貴
係香港 咸水沖廁整體基建成本差距 同食水成本比 完全無得比

3. 咸水導致野易壞
的確會 都係cost同reward嘅問題 你用咸水可以慳到食水 係果度賺番

4. 咸水用好少
上年香港一年用左1000mil cubic meter食水 310mil cubic meter咸水 香港現時咸水沖廁普及至8成半

大西北正常屋苑都係咸水
用食水嘅通常一係好舊嘅舊樓 一係村屋
香港用咸水沖廁佔比係8成半

2:50開始有講, 原來日本唔可以將油直接倒入水渠, 要固化左後當可燃垃圾掉, 不過咁嚴謹真係人都癲

仲有講錢既
2019年香港買水50億
咸水沖廁2015年已經講緊10億,年年直線上升
2020年應該講緊15~20億

香港淡水用量有75%係靠東江水，
得25%係靠本港自己生產或收集。無你想像中咁充裕。
即使多出黎無用既東江水都唔足夠轉全港轉淡水沖廁

睇水費😂 淡水沖廁收錢 水費特別多

全世界淡水都係不足
不過你可唔可以講下有乜先進國家係咸水沖廁
歐美日台邊一個先進國家係咸水沖廁
咁歐美日台d淡水點黎
淡水不足係先進國家根本係鳩up
只係浪費走晒咁解

向左走向右走咁舊都唔會係新作啦

仲有我唔知你話係 咸水沖廁整體基建成本差距 同食水成本比 完全無得比
係點無得比
咸水係要另外整多set喉去供水
而抽水同用完既污水都唔可以同淡水一齊
因為咸水過濾唔可以用淡水既方法
基本上就係兩倍成本

又好似係

仲有每年香港咸水用量有成3億立方米 如果用淨低既東江水去沖廁 粗略計要買多2億立方米，每立方米9蚊 姐係要 每年用多18億買淡水沖廁。

一間海水化淡每年可以生產大約9000萬立方米淡水 當一億 要起差唔多3間先夠數 一間海水化淡200億成本，之後生產每立方米淡水12蚊成本

雖然水務署沒有就海水沖廁向用戶收費，但海水沖廁背後亦有成本。海水須先經由隔網除去固體雜質，再以氯氣或次氯酸鹽消毒，然後才輸往配水庫及供應給用戶。

加上要維修保養配套設施，如獨立的配水幹管、抽水站及配水庫，海水沖廁不是「免費午餐」，納稅人終需要為海水沖廁付出。

根據立法會文件，10年裡海水沖廁支出高達78.19億元，並按年從2006年的6.35億元逐步升至2015年的10.04億元，升幅約58%。

去年海水沖廁每立方米（約1000公升）的成本為4元，以一年365日計算，每人去年使用海水沖廁便花了約141元公帑。

source係支媒01

淡水沖廁成本 每立方米9蚊（東江水）12蚊（海水化淡）

仲未有巴打答到我
咸水沖廁呢d咁弱智既野
歐美日台有邊個先進國家用緊

有嘅 去左旅行 死水咪會有
不過仲要温度同有水藻or青台先會有利生長
除非佢屋企個廁所or水箱有青台

我一開始咪係講水壓過高本身就係爆喉主因
但你呢件傻閪就話design stage有工程師計過晒數唔會因為水壓高而爆喉
現實就係香港平均供水水壓遠高過其它地方只要pressure control有少少問題就好易導致爆喉
尤期當年設計用果個assumption同將來實際需要用到嘅working pressure有明顯分別嘅情況 咁就唔係design又或者條喉本身有問題啦 而係水壓導致爆喉出現啦

同埋 不如你望吓自己之前噏過乜柒先啦
你之前死口話開錯cut-line或者其它水壓原因唔會導致爆喉架 因為工程師計撚過晒數架喎 睇你件柒碌連香港供水有pressure control都唔撚知就仆出嚟扮專完啦

有廁所係用咪算囉咁多訴求

爆喉就有大細喉分嘅 講大喉啦 數據易搵d

香港食水喉就多咸水喉3-4倍 以下係兩者嘅爆喉意外統計

然後仲有爆喉原因嘅統計

最後就係 香港食水供應漏水比率係達33% 正常先進城市係~15% 果18%係純粹因香港人為做成 即係佢會唔會爆水喉會唔會漏水 人為因素其實係最大

真係人都癲澳洲每戶有三個垃圾桶，係咁2都叫有分類洗乾淨晒先扔，原來結果背後係咁

屋企係用淡水沖廁，水費一期千幾，不過我接受到

因為依家淡水沖廁係小眾所以先咁平，如果將海水化淡既建築成本同生產成本 放落消費者者身上又接唔接受到？
依家淡水收費收緊4.5一度 如果用返成本價12蚊一度 又接唔接受到？

正常先進國家大城市 係唔會起係一個有咸水無淡水供應嘅地方
係香港 自身咸淡水供應比例咁極端 人口密度又咁極端 所以先做到同要依賴可行嘅咸水沖廁
淡水不足係先進國家唔係9up 美國意大利西班牙一到旱季就半個國家缺水

其實4級用水係9.05，另外淡水每年倒入海既有億計

淡水沖廁收費有別於一般用水收費
即使用倒落海既淡水亦不足以應付全港淡水沖廁
要額外再同大陸買水

近年沖廁水處理系統建造維修總共花費78億，現今規模大概係一年10億
海水化淡唔計建造 能源處理成本大概10元per cubic meter 香港一年污水3億 cubic meter, 即係30億
東江水1億cubic meter 4.6億幾，即係總共13.8億，仲要假設水費同用水量係線性增長

更正 原來依家東江水要6蚊一度，並唔係4蚊

我同意你嘅講法嫁

淡水沖廁都係計同一個水錶，同一個收費，香港法例唔俾人淡水沖廁，但好多地方根本無咸水喉，政府都廢鳩事執法
咸水本身已經過濾左好多重，比東江水更乾淨，直接搵過濾既咸水再轉化成淡水可以慳返大量既咸水維修

所以咪話樓主 何不食肉糜
轉完啲人就嘈水費費左咁多，點解唔轉咸水沖廁平咁多。

最好轉礦泉水沖廁添 可以一路屙屎一路飲

近十年*

犯法既 唔討論
你首先了解左香港淡水沖廁 個玩法 同收費先
之後我哋先有得討論

東江水太貴，用鹹水好啲

淨係食水&空氣，呢兩樣嘢已經要移民外國
人哋北美洲的水喉水就咁飲都得，唔知幾清甜
仲未計周街蝗蟲煲冬瓜，一開口成陣大蒜臭除

啱呀
2個人食1個餐
即刻平一半

台灣曾經想引進海水沖廁 ，
但因為要改造咸淡水分開管道系統，改造成本太貴，所以先冇做
當年港英政府應對制水既德政，俾你話on9

何況大部分香港屋宇已經預設海水沖廁系統，你轉做淡水仲on9
先進國家改造成本高，所以轉唔到海水沖廁

外國有想轉咸水沖廁都會黎香港水務署取經交流
明明就係領先都比你講到過時

當全世界都係到諗 點樣去節省 淡水使用量時

樓主又諗 屌 每年倒咁多東江水落海 做咩 唔用盡佢。

宜家話用灰水
用洗手水 沖涼水沖廁

其實呢個做法幾值得參考
之後見過日本有隻馬桶水箱上面係洗手盤

但呢啲做法只能減輕 而唔能夠取代
因為普遍沖一次廁所 要10公升水

咪就係唔得囉

再生水即使全面成功，一開始都會用嚟洗街清潔同埋灌溉，仲有觀賞用嘅水(例如噴水池)。呢幾樣嘢既消耗食水，而且鹹水取代唔到

之後取代鹹水滅火龍頭，最後先到取代鹹水沖廁

所以香港要繼續發展落去，可見將來都係要靠海水沖廁
首要目標一定係搣甩東江水

粵港水務公司相信會好開心樓主咁積極建議增加買水
香港買咁少水完全係垃圾
而家無撚咗泛民，同意即刻通過唔撚用咸水

成百年前既權宜之計叫德政
唔怪得香港政府會覺得起d共用廚廁既屋會係德政
應該起多d中轉屋比連登仔住就岩

咁安達臣咪無水用 政府話全區用再用水

咁外國有邊到係轉左咸水沖廁可唔可以講黎聽下
所謂領先只係香港人/水務處自己鳩up出黎
就係咸水沖廁係on9其他地方先唔用
咁得你一個地方用哽係領先

你首先了解左淡水沖廁係唔會係一個收費我地先有得討論

我指係洗手盤嘅水直接用係沖廁水
你個網係收集左呢啲水再要處理過先沖廁用喎...

樓主應該要叫d科學家食屎
根本好多地方都覺得，拎化淡後嘅海水嚟沖廁，不如直接搵海水嚟沖廁，只不過要起過晒配套，難搞

根本英屬香港政府就好有遠見
雙層巴士又係，好多地方想引入雙層巴士先發現路面淨空不足而飲恨，而香港島因為有雙層電車，所以完全無問題，九龍都係改吓招牌就搞掂

淡水沖廁 首30度免費，之後統一4.58立方米

淡水收費 首12度免費，之後分4階梯4.16-9.05立方米

點一樣？

姐係用埋其他就夠用
但洗手水馬桶唔可以自給自足？

要完全唔用東江水 要起多三間海水化淡（類似將軍澳）先夠用
一間都要200億，三間600億

大陸專家講既野真係岩呀
XiaomingLiuabcJiDaiabcDiWuabcFengJiangdGuanghaoChenabcHo-KwongChuiacMark C.M.van Loosdrechte

岩呀,
大陸人最鍾意用海水乜乜柒柒
最好用海水種米tim
海水種米個結果係點?

係日本返工
啲日本仔食完杯面就係倒落馬桶

一直都係淡水沖 水費無問題 唔覺肉赤
搬左之後變左咸水真係好撚柒臭

仲良兄親身上連登冇人理

拜見水龍王

比你如獲至寶咁
同埋我想講，支那根本唔用海水沖廁
廢除海水沖廁，買多d東江屎水，支那一定最開心

下面quote嗰個一定係共諜啦

基本上個個屋邨隔幾年就要換咸水泵

勁快壞

維修開就唔駛休

停食水嗰陣會無廁所水即係淡水?

香港近海啊嘛on9,又唔撚見蒙古/吉爾吉斯/哈薩克要用咸水.

只靠洗水盤唔夠 要收集曬全屋既再用水就ok
但收集係問題 儲水又係問題 衛生又係問題

因為 唔少仆街佢自行將廁所水條喉駁咗去食水度 多年冇交水費

開口埋口都先進國家先進國家
每個城市都有佢自己嘅特性

你講嗰啲國家有河川有取水自主權就梗係唔同玩法啦
香港有冇呀
冇丫嘛
廣東省一句唔鍾意水都冇得你飲呀仲話沖廁

你就真係扮專員喇，#311個reply屌打你條柒咕碌啦，定你講嘅relief valves 出現問題等於原因不明
有少少智商嘅都知，水壓高永遠唔會係成因，係連鎖反應，如果唔係個圖表點會冇分類水壓高到爆

香港六十年代無雨又唔講下

個天唔落雨果時，東江水？

大陸唔用海水沖廁同香港用海水沖廁on9係無關係ga
係香港先咁on9掉咁多錢去搞咸水1沖廁

道理好簡單，啲人成日話架車失控，9成9都係人為多於架車

你覺得地球得香港一個沿海城市?
咁你又講下邊個沿海城市用咸水沖廁

澳洲講就講有分類，但去到回收站，好少用得真正做得好嘅西方國家好似得瑞典，唔知有冇記錯

紐約

岩呀，應該整曬兩套系統
屌淡水沖廁貴 就轉 咸水沖廁
屌咸水沖廁 落後 就轉返 淡水沖廁
之後星期一三五就淡水沖廁
二四六就咸水 星期日就唔俾屙屎

當年1950有海水沖廁，冇錯，係好先進，但咁多年有咩進步，而家仲衰到2020年都冇化淡廠

呢樣無錯 行得海水化淡 就係想開拓水資源
等未來個技術再完善啲 成本再平啲
淡水沖廁指日可待

就咁飲會奶野，利申 奶過

其實我無講話香港用海水沖廁係先進嘅 你閱讀理解份卷係咪0分？

當年咪係囉，幾時呀，1950年，你不如拎唐太宗啲政策出黎講啦

淡水轉海水就話難啫，海水轉淡水有乜難度

淡水倒落海變咸水都算節省

一樣係potable water沖廁

呢句所指既係買淡水用既錢 白白送俾中資
中間並無任何淡水浪費

經過武肺之後，我係唔會再聽任何左膠科學家講野，叫班專家食屎啦

你唔係咁天真諗住買少啲，會洗少啲錢下話

反抗支共呢件事天唔天真？

你有冇一啲數字可以提供
是但一個國家佢
每年淡水用水量 沖廁水用水量
收集淡水量，海水化淡水量，成本等等

咁先有得比較下香港點解做唔到

我expand個話題得唔得

你唔係咁天真 諗住 轉淡水沖廁 唔洗同大陸買水呀

以前香港就乜都快人一步，而家就良機盡失都未行動

on9假新聞內容農場

不如你地提供左有邊個先進城市係用咸水沖廁先
我仲未見到有任何一個REPLY係講到

其實將軍澳有海水化淡廠
同埋好多年前 屯門都有海水化淡廠
只因為成本太貴執左笠

挑，反正都要買，我省水為咩用哂啲錢仲好，係架，我近呢幾個月係支持人工島計劃攪炒

咁又錯唔曬，因為係屋企用水要收錢，所以係公廁商場先好咁做

你個問題我就有答到嘅 而且無其他地方做就代表咁做係on9？ 咁依個世界都好多野係on9
你不如又駁下究竟而加香港用海水沖廁有咩壞處先啦 我就出哂數據 大喉嘅爆喉統計 海水食水嘅cost計算 都計得好保守下嘅 唔好選擇無視我先得嫁
再補充多少少 我計水費果陣都係淨係計水本身嘅成本 供水成本係每平方米4蚊 即係要cover香港沖廁水用量 用東江水實際成本係26億起碼 海水化淡就42億

淡水>咸水>再造水沖廁 先係發展方向
用返淡水係倒轉行

其實 無話淡水沖廁/咸水沖廁 邊樣先進啲
只不過個問題係由咸轉淡 係唔可行。

呢樣就要追溯返點解 好多年前唔夠淡水用 要制水
要設計咸水沖廁。

得 咁你出句聲話轉話題先啦 成個po無人話唔可以搞埋海水化淡喎 不嬲都係支持水源要多元化 唔可以依賴一方

其實再造水你唔再用咪一樣處理完排出大海，其實同抽海水再處理邏輯上無分別。可能成本問題可以少一層處理

我而家屙完先返屋企

其實東京有用咸水沖廁

屙完記得洗耐啲手，乾淨啲好

其實水務署都會調節沖廁水
所以將再生水注入沖廁水系統應該問題不大

p.s.投訴嗰條友應該用廁所水養死晒自己缸海水魚，所以投訴

再造水即係又要起多個separate grey water system
再造水本身都唔係流行野

當然兩樣都有係最好，反正兩者都唔係相沖。

但有東京連登仔話流料

康城個邊咪有個再造水廠

條友淨係想用東江水沖廁
其實佢搬返去深圳咪得囉

其實 咸水 無話 要求 要幾咸先合格....
所謂個原因 9成9吹

淡咸水系統係唔互通 甚至無接駁喉

同一間污水處理廠，只不過正常處理完係流出大海，但政府拎黎用

所以九龍D水好少出事

連登仔連咸水維修問題,衛生氣味保養都覺得唔係問題
水記有數據GA,食水喉多過咸水喉幾倍,但咸水喉因為侵蝕而爆既仲多過食水喉
上面都有大把淡水轉咸水既巴打講左D問題出黎
連登仔都覺得唔係問題
咁無GA啦,所有問題都唔係問題
咸水沖廁簡直完美

錯唔晒, 因為佢都唔係成個城市都用

香港同新加坡哩d地方咁撚細, 緊係可以大範圍咁用啦

台灣都想轉做咸水, 只係基建又要再整過晒好撚麻煩,有d內陸d既地方更加唔洗諗, 得沿海地方先用到

其實而家香港好多公廁都係用再造水, 不過你就咁睇你分唔到

即係水 務署加唔到淡水落鹹水沖廁系統?

將軍澳有海水化淡廠
每月 可以生產27萬立方米淡水

佢講供水唔夠姐, 無話唔夠咸, 可能部份系統維修緊, 令到咸水比唔夠,就轉左比淡水, 所以d咸水唔咸

同d水無關 係人嘅問題 你係香港都可以 香港管理正常嘅大型屋苑嘅水 水質應該好過好多美國人用水嘅水質

你睇返統計 食水咸水爆喉 其實差唔多
仲有主要成因係沉降 得2成左右係生銹腐蝕

將軍澳海水化淡廠工程項目

擬建海水化淡廠將採用逆滲透技術，食水產量為每日13萬5千立方米，其後可擴展至每日27萬立方米，為本港供應百分之五至十的食水用量。第一階段將軍澳海水化淡廠工程將按設計 - 建造 - 經營合約安排實施。 承包商將負責海水化淡廠的詳細設計，建造和運營。第一階段建造工程計劃已於2019年12月30日開始，並預計於2023年完成。

佢可能講大廈water tank

唔可以，因為唔敢博
因為有可能污染食水。
同埋 無呢個需要

咁做工程挫地挫爆個D哽係唔計,呢D根本無數計
今年挫爆十條,下年可以挫爆一百條
問題係食水喉多過咸水喉幾倍,但咸水喉因為侵蝕而爆既仲多過食水喉
即係換句話咸水喉因為侵蝕而爆既機率係食水喉既幾倍

你睇吓會答問題嘅人嘅份量先啦:

佢哋唔使出 Journal 囉

諗下點樣令鹹水管壽命長D好過啦

我數據比完你 你都可以9up 果然係連登仔

食水滲漏34000單 加埋爆裂36000單
咸水滲漏6000 加埋爆裂8000
定係ching真係唔識 見滲漏唔叫爆裂就以為唔係爆 唔識早出聲喎

成本上海水沖廁明顯更好 數據上我我就睇唔出用咸水會帶黎咩特別嚴重嘅維修問題 氣味問題 你屋企條私喉臭 關人忍事 衛生問題 你會飲？
我而加再用中文問你，咁究竟香港用咸水on9係邊？

新會然

媽咪麵愛佢

水記喺你J到出血果份審計署報告同另一份Ombudsman報告度咪認撚咗因為香港地勢高低差大令水壓特別高 而且水壓過高係爆喉嘅成因
你條柒頭明明唔撚識又要執人口水尾拎份自己都唔知係乜嘅report喺度扮識 都叫撚咗你唔識就唔好衝出嚟柒架啦

政府肯海水化淡嘅話，就一早唔使再熬貴水啦
一切都係利益輸送問題，就算改用淡水，政府都只會買更多東江水，而唔會改用海水化淡

會臭應該係屎坑條防倒灌喉唔夠密閉, 唔關咸水事

其實咸水喉有事或海水抽水站有事
水務署可以泵淡水入海水儲水庫，確保沖廁水供應
因為太耐冇得沖廁都係一個衛生問題

長遠全部轉曬再生水淡水沖廁，可以唔改大喉同內部喉管
直接由儲水庫注淡水
當然，會影響水路，同埋加唔加錶收唔收錢就另一回事

“咸水喉因為侵蝕而爆既仲多過食水喉” 你係邊到可以得出依個結論？
因為侵蝕而出現嘅爆喉 主要出現嘅型態就係講緊水記定義嘅滲漏 你唔識早出聲喎

Ching係咪有做水記/跟水記嘅Job

重點係，政府唔會改用海水化淡，利益輸送問題
鬼唔知海水化淡平過東江水咩，佢係睇長遠睇價錢一早改咗啦

超人一早想搞啦，政府唔比

要講既我講晒,連登仔選擇唔睇然後無限LOOP D低能問題我都無你扶
唯有講句咸水沖廁簡直完美

咸水沖廁唔係完美

不過好過幫你買水

sor 小弟真係垃圾 有source煩請post多次比小弟學習 我唔太跟到

似乎得你一個幻想香港成日爆咸水喉

我講依個

水記唔會同你記屋村入邊既爆喉

同埋好多唔同原因屋邨咸水管係比較容易多問題

寫住機會會增加，冇話有曾因水壓過高而爆喉情況出現,feel pathetic for you

仲有我想講香港ombudsman係冇撚用架

佢呢個好似係私家

唔知拆左未

有得簡都會簡淡水沖廁
宜家計係會貴D
但係用咸水換泵換喉都係長遠成本黎
公屋就話免費姐
有法團個堆都係錢
見過好多客都話貴
加上宜家水泵一般都係俾淡水用,用咸水壽命會降低
仲有水泵D料都無以前咁好

樓主盲返，咩先進國家冇人咁做，香港就在世界前列有咩問題？係咪咩都要人哋做咗我哋先可以做，樓主根本冇理據，淨係謾罵

邊度有城市咁做， 我覺得XXX

source

始終無得計 邊樣個開支平貴
你話咸水泵維修貴，但咸水泵使用量比淡水泵少又點計
香港平均每日淡水每人先120L ，咸水得一半60L

咸水免費，淡水每立方米成本12 13蚊

香港同大陸買水先5.9每立方米
樓主佢可能打錯左

新加坡同邊個買，咁便

馬拉？無研究

香港買水點解唔開競價盤？

醉駕楊明個間?

咸水用既泵貴淡水一截
又易漬死

上過水記seminar都知
大把國家黎香港參考咸水沖廁點做
9up又冇point

係
同一條喉

你用不銹片泵唔係鑄泵，想用幾耐？

法例唔比。

香港本來就好少咸水喉會因為侵蝕而損毀
爆既多數係食水

師兄 你識字架何?
//However, excessive water pressure may cause water main bursts and leaks.//
同場加映 發展局點覆議員點解會爆水管同點防止爆水管

如果連人地都用到"may cause"同"closely correlated"嚟形容高水壓同爆喉嘅關係 但你都堅持高水壓唔係爆喉嘅成因 咁你唔係弱智就係文盲

人地無撚用極都唔夠你咁廢

全世界第一個非歐洲地方拎到英國Chris Binnie Award呢個好出名嘅水務基建大獎就係香港嘅海水沖廁系統

歐美國家唔做海水沖廁係因為佢地無需要用鉅額買淡水嚟維待供水穩定嘅煩惱
但香港同支国買淡水嘅成本接近冠絕全球 用海水既慳食又減少咗近4成嘅食水需求 就算他朝支国唔賣淡水俾香港都起碼唔會連廁都無得沖搞到衛生災難

點可以靠晒東江水
任何時間都要居安思危
你睇下香港用中國供電家下會有乜野事？

其實你講咗咁耐話咸水喉好易爆 你知唔知依家新鋪嘅咸水喉主要係用緊乜嘢物料同coating啊?

見樓主係咁建議推多啲海水化淡黎沖廁用
我以為香港海水化淡廠已經夠自給自足食水，多到要倒落海

其實香港有學者比較過用咸水, 淡水同再造水沖廁嘅成本
結論係 計晒建造同保養營運嘅成本 咸水成本低過淡水同再造水接近一倍
做緊呢個研究果陣東江水來貨unit cost仲要只係$3左右 但今時今日已經升到超過$7
從成本角度睇 喺香港無可能用淡水嚟取代返咸水沖廁 反而考慮喺暫時仲未有咸水供應系統嘅地方度用再造水都仲好過用淡水

喺個本身有海水沖廁系統嘅城市度用海水化淡得嚟嘅水沖廁? 開始懷疑佢屋企係用開廁所水嚟煲湯

老老實實
香港起緊新海水淡化廠

但樓主話用淡水係不切實際
因為用海水淡化係想utilise 香港周圍都有嘅嘢
但將一樣用海水就可以完成嘅事夾硬加cost 落去用淡水係絕對浪費

同之前有人話唔知咩係 hongkong bank 一樣嚇撚死我

樓豬劈頭第一句係而家淡水資源充足喎

完全無視極端天氣，同埋珠三角大量工業用水
香港係要俾錢由東江上游截水引落嚟先夠水用
冇咗海水沖廁，咪要買更多水

佢可能係黎sell東江水

䶢水沖廁好，蚊完水唔會影響水壓

講咁耐樓主其實有冇實際每年因為用咸水沖廁所引致既維修費用數據？？無既你講咁多都係9up

呢排可能天氣凍加上停課太耐
好多連登小學雞個腦雪凍咗用唔到

-18度嗰格叫冰格定冰箱又拗餐懵
郵政因為冇飛機去英國所以暫停空郵服務又陰謀論上身
而家又話鹹水沖廁落後死都拗話要用東江水沖廁，其他巴打講到明話多出嚟嘅東江水唔夠全港沖廁都唔理，一味loop自己嗰啲連論點都講唔上嘅論點
遲早都唔知會唔會講埋香港自己發電加劇空氣污染，應該全面依靠支那電

十足十以前舊登一去到暑假群雞亂舞，智商急降50%咁

東江水質有乜理由會好得過洛磯山脈流落嚟嘅水質

你直接飲東江水嘅咩？

樓主覺得東江水買得少，希望政府買多啲。
到時就可以全港淡水沖廁 領先全球 （買水成本方面）

香港天然地利既咸水沖廁系統，好多大城巿都羨慕。點會過時。

樓主是不是支拿仔支拿大，以為跟大陸咁才是先進？

咩原因你覺得海水既蟲同細菌會少過淡水

咸水沖廁系統係英國人留低既寶物之一黎

大陸仔識條春咩

D傻仔唔知水貴

當然唔會，但去美加我會
鬼佬唔興飲滾水，煲咖啡就會

人唔笑狗都吠

因為昆蟲幼蟲喺海水會死，水缸唔會滋生蚊蟲
同埋水務署會幫海水消咗毒名過濾過先泵入沖廁水系統